《巴黎鐵塔謀殺案》

《巴黎鐵塔謀殺案》

第一章

深宵時分，育望中學除了鐵閘門旁邊的保安亭亮著燈，整幢六層高的主建築物烏燈黑火，一片死寂。

夜間保安員章叔伸了個懶腰，拿著手電筒，步出保安亭，開始在校園裡巡邏。

他走過籃球場，進入主建築物，拾級而上，在一樓的走廊巡邏一周，沒發現任何異樣，回到樓梯口，正要步行上二樓。

黑暗的樓梯轉角忽然傳來一聲貓叫，章叔心想難怪不見小黑，原來牠已經辛勤出動，四處擒拿鼠輩。

聽見熟悉的貓叫聲，章叔面帶笑意，冷不提防一個『人頭』竟從上方滾下來，嚇得冷汗直冒，後退兩步，拿手電筒照向轉角的位置，卻見小黑飛閃而下，奔向『人頭』，把它踢下半層樓梯，直滾向章叔。

章叔再後退兩步，拿手電筒照清楚，發現黃色的『人頭』是用立體打印機打印出來的產品，相貎的主人大概是李校長。

章叔心想李校長一向吝嗇，不肯添置閉路電視系統，害他每晚費力巡邏，卻大灑金錢，購買工業規格的巨型3D立體打印機，為學校宣傳，引人報讀，結果有同學拿校長的立體頭像再行創作，改頭換面，或如實打印出來當皮球踢。

雖然不是頭一次看見這種『塑膠人頭』，由於事出突然，加上四周漆黑一片，章叔才給嚇倒。

小黑現身後便繼續往下跑。章叔定了定神，拾起地上的『人頭』，繼續步行上二樓巡邏。

學校的主建築物樓高六層，三至五樓是課室，六樓是實驗室和圖書館，一樓是校長室、校務處和禮堂，二樓分佈了教員室、音樂室、兩間電腦室、和器材室，兩部昂貴的3D立體打印機就設於電腦室和器材室內。

章叔才登上二樓，便見漆黑的走廊前方，有詭異的藍光閃現。

藍光一閃一閃的，從電腦室的門隙透現出來，教人不寒而慄。

初次在深夜時分看見這種藍光，自命膽大的章叔也難免感到驚慌，但很快知道那不過是立體打印機操作時閃現的燈光。

由於打印一件大型製品動輒需要數小時，甚至更長的時間，學校容許學生和教職員在下課及下班前留下檔案，讓機器通宵打印，第二天便可以完成製品。

章叔走近電腦室，便已經聽見吱吱作響、機器打印的聲音。

章叔停在門前，電腦室內放置全校最貴重的器材，他有責任檢查清楚。

他伸手握住門柄，一扭之下竟發現沒有上鎖，顯然是有人疏忽，只顧留下檔案通宵打印，離去前卻忘記把電腦室上鎖。假如有賊人走進來，便可能搬走貴重的器材，到時候他亦可能要問責，即使忘記鎖門的不是他。

章叔打開門，拿手電筒照明。電腦室內有一部巨型3D立體打印機正在操作，閃出一下又一下的藍光。

章叔按下電燈掣，立時燈火通明。電腦室的椅桌整齊排列，跟平日一樣，近外牆那邊拉上厚厚的窗簾，因此從地下的保安亭，根本看不見閃爍的藍光。

章叔關上手電筒，隨手把校長的黃色頭像放在牆上用來擺放立體打印品的層架上，然後走往打印機，想看它在打印什麼。

章叔見過不少立體打印製成品，除了李校長及其他教職員的半身或全身像，還有一些有趣的幾何圖案物體、以及世界的著名建築物，例如巴黎鐵塔、大笨鐘之類。電腦科的周老師曾經問他要不要掃瞄及打印半身像，章叔笑說自己不是偉人，何德何能打造半身像，便婉拒了。

箱子型的打印機放置在教師席旁邊一張穩實的桌子上，正在辛勤地開動，它的正前方，一盞顯示打印進行中的藍燈不斷的閃亮。

章叔從打印機前方的透明膠片看進去，有一個巨大的湖水藍色物體，差不多填滿兩邊的空間。

立體打印需要輸入一卷卷條狀的塑膠材料，材料有著不同的顏色，但像這樣的湖水藍，章叔記憶中好像沒有見過。

打印機的噴嘴源源不絕的把白色的塑膠材料打印在藍色物體上，形成尖尖的、向上伸展的東西。

再看清楚，藍色的物體呈現人的形狀，章叔正想讚嘆立體打印技術竟然可以把蜷曲的人體打印出來，隨即發現藍色的物料不像塑膠，而像衣料，物體也不止是湖水藍色，邊緣處乍現肉色的臂膀。

那根本就是一個人！

人體蜷曲在立體打印機內，吱吱作響的噴嘴在其背上打印類似塔尖的東西。

章叔大吃一驚，想關機又不知道開關在那裡，索性把電線插頭拔去，打印機立時停止操作，藍光熄滅，噴嘴亦不再把高溫的塑膠材料打印出來。

章叔用力拉開打印機前方的門，把裡面的『人體』拉扯出來。

從『人體』的重量，章叔感到是真實的人，不是塑膠。他費盡力氣，把『人體』拉出打印機，背上的『白色塔尖』在拉扯期間給打印機門弄斷。他看見藍色衣料上的破洞，底下的皮肉像給燒焦，大概是噴嘴噴出來的高溫材料所致。

章叔把『人體』平放地上，嚇然發現她就是電腦科的周老師。

她穿著湖水藍色的連身裙，頸項纏有電線，章叔為她進行急救，她全無反應，再為她探鼻息，確認已經死去。死者身上尚有少許體溫，估計沒死去多久，章叔很是內疚，假如他早一點到來巡邏，說不定可以阻止命案發生。

原本以為機器可以把類似人體的製成品打印出來，後來發現根本是一個人，章叔不明白行兇者為何還要在死者身上打印類似塔尖的東西。

他看向四周，地上有一座純白色、由立體打印機打印出來、類似巴黎鐵塔的模型，塔尖部分還沒有完成。而最奇怪的，是模型底部只有三根支柱，不像真正的巴黎鐵塔般有四根。